<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 非纯种程序猿]]></title>
  <link href="http://jiangbo.me/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jiangbo.me/"/>
  <updated>2013-01-28T15:24:58+08:00</updated>
  <id>http://jiangbo.me/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[jiang-bo]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[我的2012&2013]]></title>
    <link href="http://jiangbo.me/blog/2013/01/28/my2012/"/>
    <updated>2013-01-28T15:23:00+08:00</updated>
    <id>http://jiangbo.me/blog/2013/01/28/my2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>拖了一个月的年终总结，今天趁有空偷懒来搞下</p>

<h2>流水账</h2>

<p><strong>1~2月：</strong>担保通项目，中期时被上峰夭折了，也使我第一个大项目的技术经理以失败告终</p>

<p><strong>3月：</strong>开始带新人，从一个实习生开始，感觉做的不是很到位，不够有耐心，个人喜欢那种聪明有自己想法的一点就透的人，导致新人成长也不是很顺利，惭愧</p>

<p><strong>4~7月：</strong>可以说是2012最为忙碌的3个月，一堆理不清的事情，简单讲包括如下几个事情：</p>

<ol>
<li>新增了两个新人需要带，前后错了一个月的时间差，从新人身上看到很多自己当年的影子</li>
<li>webx3升级拆分项目，预研，前期准备，组织开发，发布上线，第一个主动发起的有一定规模的技术项目，在两个苦逼的开发加一个苦逼的测试支持下完成了</li>
<li>买家保障项目，与升级项目叠加在一起的一个业务项目，可以说是2012年信用线最主要的一个项目，在N次需求方案改版下，N次延期的情况下，在7月底上线了。这个项目是我第一次作为一个大项目（220多个人日）的PM+技术经理+开发，三合一，结果证实，我是一个失败的PM</li>
</ol>


<p><strong>8月：</strong>买家保障上线之后，一系列的运营小需求不断上线，同时也开始重新审视享有的技术架构，规划信用体系的整体方案，写了一个报告，在一个自认为不是很适宜的时机（年中review前）发了出去，然后跑去厦门休整了一下，鼓浪屿风景不错，就是人太多！</p>

<p><strong>9月：</strong>一个偶然的机会，得知有机会转岗到北京HDFS团队，抱着试一试的心态，报了名，经过几轮面试，一不小心就转成功了。当得知可以转岗时，转与不转的这个选择，让我犹豫了很久，最终还是转了，期望能接触些新的东西。由此开启了我从一线业务开发转向平台支撑岗位的的转变历程</p>

<p><strong>10月：</strong>十一假期带着女人见了下父母，见识下帝都的豪迈。假期之后正式到北京HDFS开发岗位报到，一切从零开始，北京人员少，组织松散，大部分要靠自己，按照新人学习的提纲，开始一点一点的看HDFS的源码，每天8：30到公司，晚上10：00离开，用了不到2周的时间，将HDFS的源码扫了一边，写了十几篇笔记，然后开始干活</p>

<p><strong>11月：</strong> 继续学习HDFS，边学边做，搞了几个性能优化的patch，一些小功能的改进优化</p>

<p><strong>12月：</strong> 继续边学边做，PS，玛雅人忒不靠谱，12月22日天一亮，我TMD还活着……</p>

<h2>总结</h2>

<p>简单来说，2012年经历了一个充实的悲催的迷茫的前半年之后，tansfer到一个全新的枯燥的充满挑战的平台开发岗位，相信这次选择对我后面的职业生涯有这重要的影响，尽管目前来看还不知道这个选择是好是坏。</p>

<h2>展望</h2>

<blockquote><ol>
<li>自己做个网站</li>
<li>再一次长途旅行（环青海湖或这挺进新疆，诚征驴友）</li>
<li>还有一个很重要的事，一时想不起来了，暂定“顺利度过2012吧！”</li>
</ol>
</blockquote>

<p>一年前定的三个目标，第一条已经彻底放弃了，年初买的那本rails的书，基本没怎么翻过；第二条也没实现，青海湖，新疆都没去，不过我的旅行版图上新增了几个已达的地标，厦门，苏州，天目湖，西塘，算是做了50%吧；第三条，到最后我也没想起我要干嘛，不过2012还是顺利通过了，主要是玛雅人太不靠谱</p>

<p>发现每年定的目标最终能做到的越来越少，所以决定13年减少个目标，只有两个：</p>

<ol>
<li>求变，很不满意自己现在的生活工作状态，必须改变，即使改错也要尝试</li>
<li>一次环中国旅行，今年25岁了，要在25岁前完成这个梦想——让我的足迹踏遍大半个中国。</li>
</ol>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
